嘉科仍執行億元石屎測試合約

嘉科仍執行億元石屎測試合約

要聞

港珠澳大橋

【港珠澳橋造假案】
【本報訊】港珠澳大橋香港段工程中，政府外判石屎試驗所上月被揭發集體造假將樣本調包，多達21人遭廉署拘捕。發展局昨承認，涉事外判商嘉科工程顧問有限公司自2012年起獲批另外兩份管理及營運試驗所合約，有關試驗所目前仍正營運，合約總值1億100萬元。

發展局拒披露所涉工程

發展局昨回覆立法會議員書面質詢時指，土木工程拓展署調查石屎樣本調包時，亦有檢視上述另外兩間試驗所的石屎測試結果，並無發現不尋常迹象，認為沒有需要為相關工務工程項目重新檢測。兩間試驗所合約分別在2014及2015年間批出，將於2018年8月及2019年7月完結。本報昨就兩份合約所涉工程向發展局查詢，發言人稱，為免妨礙或影響執法部門調查，現階段未能披露更多資料。
發展局強調，土木工程拓展署可發現試驗報告有不尋常迹象，顯示當局品質管理程序已發揮作用。對於署方被質疑去年9月發現問題後一直拒對外公佈，發展局解釋指，署方當時按內部指引保密事件，以免影響執法部門調查。根據現行機制，工務部門會視乎掌握的資料及事件嚴重性決定採取合適規管行動。惟土木工程拓展署在事件中，最初沒掌握證據顯示外判顧問涉嫌有其他造假，當時未有採取進一步行動，但到廉署查出有造假行為後，已向涉事顧問公司罰停投標一年。
■記者鄭啟源

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

做完之後執左間公司開過間，又一條好漢

無人會理

換個殼又嚟料